【有機係噱頭】深圳士多啤梨園狂谷農藥

每年春節前後，深圳各區大大小小的「士多啤梨（內地稱：草莓）園」，都會搞採摘活動，大多會打着「有機」、「無農藥污染」等噱頭，吸引不少旅客「親子遊」。但有內地媒體發現，這些士多啤梨園良莠不齊，有些更偷偷使用「低毒農藥」，而非有機肥來提高產量，根本不能在沒有清洗下進食。

在西麗大磡村一家緊靠西麗水庫一級飲用水源保護區的士多啤梨園，近日亦開放給遊客採摘。老闆指，現場採摘的話，普通品種30元（人民幣‧下同）半公斤，較大粒的「牛奶士多啤梨」則40元半公斤。到該園採摘的家長和小孩，有人不經洗滌，直接把士多啤梨放入口食，但也有家長表示擔憂。

老闆則聲稱，該處的士多啤梨，都是用「有機肥」培植的，絕對沒有使用農藥：「不用泡，下那麼多雨，哪裏會有農藥？你看那些草莓這麼漂亮肯定打了好多藥的，長得醜的、被蟲吃過的，就是沒打藥的。」然而，有遊客隨後在該園的雜草叢中，發現了幾個類似農藥樽的容器。老闆又表示，士多啤梨特別惹蟲，有時打一些「低毒農藥」，以保障產量，也是難免的。他還指，這總好過一些「黑心老闆」用「膨大素」（激素催化劑）來強行催熟士多啤梨。

呢啲都算新聞

有常識都知支那野信唔過啦